英國計劃與美國對俄「最後通牒」俄國：這會導致真正的戰爭

美國上周四突然轟炸敍利亞政府軍的空軍基地，懲罰對方使用化武攻擊平民，事件觸發外交危機。美國國務卿蒂勒森周二出訪俄羅斯，前夕他要求俄羅斯放棄支持敍利亞總統巴沙爾‧阿薩德。英國傳媒亦報道，英國外相約翰遜計劃發表對俄羅斯的「最後通牒」，要求俄軍從敍利亞撤走，希望獲得蒂勒森支持。俄羅斯駐倫敦大使館發表強硬回應，稱「最後通牒」會導致真正的戰爭。

蒂勒森在美國廣播公司（ABC）周日播出的專訪中，要求俄羅斯放棄支持阿薩德。他稱：「我希望俄羅斯仔細考慮與阿薩德持續的同盟關係，因為每一次發生的攻擊平民恐怖事件，也令俄羅斯承擔了一定程度的責任。」蒂勒森呼籲俄羅斯應透過更多對話及討論，改善兩國關係。他強調，美國在敍利亞的首要目標，仍是打擊極端回教組織「伊斯蘭國」（IS）。

蒂勒森已於周日出發前往意大利盧卡，參與七大工業國集團（G7）外長會議，約翰遜正尋求蒂勒森的支持，發表聯合聲明，向俄羅斯下達「最後通牒」，要求從敍利亞撤軍及停止支持敍利亞政府，否則便加強制裁。外長會議結束後，蒂勒森將於周二下午轉抵俄羅斯首都莫斯科，與外長拉夫羅夫會面，暫未知總統普京會否接見。

白宮國家安全顧問麥克馬斯特亦在霍士新聞的專訪中，揚言美方在敍利亞有進一步行動，他批評俄羅斯及伊朗支持敍利亞，令阿薩德的「屠夫政權」大規模殺害平民。他稱：「俄羅斯是否希望與美國的關係充滿競爭及潛在衝突？俄羅斯是否打算在這段關係中，仍可以和美方合作，並合符雙方利益？」

對於英美等西方國家的「最後通牒」，莫斯科亦寸步不讓。俄羅斯駐倫敦大使館在社交網發文：「倘G7外長會議向俄羅斯發出最後通牒，會令大家帶來真正戰爭。」該貼文又嘲諷美國總統特朗普無力擔任戰時領袖，而約翰遜更是貽笑大方。俄羅斯軍方、伊朗軍方及黎巴嫩回教什葉派武裝組織「真主黨」發表聯合聲明，警告美方在敍利亞的「侵略行動」，正越過他們的底線，將以武力回應侵略者。

美國智庫組織「蘭德公司」（Rand Corp）的俄羅斯分析專家查拉普（Samuel Charap）認為，轟炸敍利亞如一盤冷水澆上了美俄關係。他指出，即使美俄在其他議題上以務實的態度合作，惟雙方的姿態顯示出他們在敍利亞問題上談不攏。

打未

快啲開戰啦！！！

俄佬=蠻族

同場加映 :

俄羅斯 伊朗 : 如果美國再攻擊敍利亞, 將會對美動武

快D WW3

有冇高手解釋下點解俄羅斯要開拖

利申:唔識.

發窮惡？

可能解答到你既問題

講俄國 咁係唔會只是講常規武器

人地係果度扶植左巴沙爾政權幾年
而家就黎贏果陣英美一個屈尾十叫佢走
佢咪白廢左幾年努力

多國約戰敘利亞 中國或成最大贏家

焦土派狂賀

英美唔敢亂黎
你要知道英美只想用打杖黎嚇下人
然後響自己d 馬仔度屈錢，
同埋增加軍費預算等多d錢入自己袋
呢個先係最大目的
真正打杖真係不了
而家班軍人賴哂屎要侵侵唔好勞氣
佢地唔想黎真

爆發l戰爭，中國或成最大贏家。

can you feel

柒左一獲，惟有扮強硬呃翻d票

NO

敍利亞有咩咁特別 係咪有資源？
無論係美定俄 為咗個國家開火好不智
有冇巴打再解釋吓

班人仔又要出黎遊行話 不要打仗